---
sidebar_position: 9
---

# H5P – Essay
## Texte libre avec détection de mots-clés

![](img/h5pessay1.png#printscreen#droite#colonne)  

Le module **"Essay"** est disponible de manière indépendante dans H5P, mais il est intégrable aux activités :
- Question Set (Quiz)
- Cours Presentation (Diaporama interactif)
- Interactive Video (Vidéo interactive)
- Interactive Book (Livre interactif)  

Pour intégrer Essay dans ces activités, il faut passer par leur interface de paramétrage (et pas directement par une activité "Essay"). Référez-vous à leur fiche.

:::tip Pistes pédagogiques 
Le contenu Essay peut être utilisé de deux manières pédagogiques :

**1.** **Vous voulez guider le travail de l’élève :** Ce type de contenu Essay permet aux élèves de recevoir des commentaires
instantanés sur un texte qu'ils ont composé.  
Dans ce type de contenu, l'auteur définit un ensemble de mots-clés qui représentent des aspects cruciaux d'un sujet. Ces mots-clés sont comparés à un texte que les élèves ont composé et peuvent être utilisés pour fournir immédiatement des commentaires - suggérant de réviser certains détails du sujet si un mot-clé est manquant ou, confirmant les idées de l'élève si le texte contient un mot-clé.

**2.** **Vous voulez permettre à l’élève d’écrire dans son cours Moodle pendant la classe.**  
Vous pouvez utiliser ce contenu comme un cahier de brouillon. L’élève peut répondre aux questions que vous lui posez pendant le cours à l’écrit. L’activité est instantanée, elle répond à un besoin pendant le cours. L’élève ne pourra pas retrouver son écrit d’un cours sur l’autre. 
:::

## ÉTAPE 1 : Création de l'activité H5P

![](img/h5pessay2.png#printscreen#droite#colonne)
➡️ **Dans votre cours Moodle,** 

**1.** Cliquez sur le **menu "Plus".**

**2.** Cliquez sur le bouton **"Banque de contenus".**

**3.** Cliquez sur le bouton **Ajouter".**

**4.** Sélectionnez l'activité **"Essay".**  

##  ÉTAPE 2 : Paramétrage de l'activité H5P  

➡️ **Dans la page de paramétrage de l'activité,**   
![](img/h5pessay3.png#printscreen#droite#colonne)  

**1.** **Donnez un nom** à votre activité H5P : c'est le nom qui s'affichera dans votre Banque de contenu

**2.** **Insérer un média,** vous pouvez insérer une vidéo ou une image si par exemple vous souhaitez un compte rendu ou une description.

**3.** **Décrivez votre activité,** c’est ici que sont données les instructions ou est présenté le problème à résoudre :  
Ici, *"Veuillez décrire le roman « The Hobbit » de JJR Tolkien avec au moins 100 caractères et jusqu’à 500 caractères."*  

:::caution
**Si vous voulez utilisez Essay comme cahier de brouillon allez directement à l’étape 11.**  
:::

**4.** **Texte d’aide** : vous pouvez ajouter une phrase pour aider l’élève à commencer son écrit.

![](img/h5pessay4.png#printscreen#droite#colonne)  

**5.** **Exemple de solution :** vous introduisez des éléments de solution et également un texte correctif.  

![](img/h5pessay5.png#printscreen#droite#colonne)  

**6.** **Mot clé :** insérez des mots ou des phrases que le texte doit comporter. Pour les phrases, commencez et terminez celle-ci par la caractère /.

**7.** **Réponses alternatives :** ajoutez des réponses alternatives pour le mot clé.

**8.** Pour entrer un autre mot, **cliquez sur le bouton "Ajouter mot clé",** et ajoutez autant de mots clés que vous le souhaitez.

**9.** **Paramétrez l'option "Points, options et feedback" :**

    - **a.** **Points** : nous définissons le nombre de points que nous attribuerons à l'apparence d'un mot spécifique. Il est possible d'ajouter des variantes pour chaque mot-clé, par exemple :* aventure ou quête ou voyage.* L' élève obtiendra 10 points s'il mentionne une variation de ce mot.  
    - **b.** **Apparitions :** combien de fois nous donnons les points pour ce mot.  
    - **c.** **Sensible à la casse :** la réponse doit être stricte ou non (accents, majuscules).  
    - **d.** **Accepter de petites fautes d’orthohgraphe,** tolérer les fautes d'orthographe mineures (3-9 caractères: 1 erreur, + de 9 caractères : 2 erreurs).  
    - **e.** **Feedback si le mot clé est inclus :** ajouter un commentaire visible par l’élève.  
    - **f.** **Feedback si le mot clé est absent :** ajouter un commentaire visible par l’élève.  

![](img/h5pessay6.png#printscreen#droite#colonne)  

**10.** **Il est possible de paramétrer des feebdacks** selon le score, comme pourr toutes leactivités H5P autocorrectives.

**11.** **Enregistrez.** L'activité est créée dans votre banque de contenus.  Elle peut être modifiée à tout moment.

import Publication from './H5P publication.mdx';

<Publication components={props.components} />